%@metapost:4espaceexo33.mp
\compo{1}{4espaceexo33}{1}{La figure ci-contre représente un cône de
  révolution dont la base est un cercle de diamètre $[AB]$ et de
  centre $O$. $S$ est le sommet du cône.
  \begin{myenumerate}
    \item $M$ est un point du cercle de base. Quelle est la nature du
      triangle $SOM$ ? Justifie.
    \item $C$ est un point du cercle de base. Quelle est la nature du
      triangle $ABC$ ? Justifie.
  \end{myenumerate}
}